\chapter{Úvod}
\label{sec:Intro}
Při vytváření zpočátku jednoduchých, interně využívaných, desktopových aplikací je často přehlížen proces distribuce, instalace a~případné pozdější aktualizace. Aplikace je sestavena, otestována a~uložena na interní server odkud si ji může každý zkopírovat a~používat, pokud si všimne, že je vydaná nová verze je na uživateli si aplikaci aktualizovat.

Cílem této práce je zajistit jak pro uživatele, tak pro vývojáře pohodlné řešení pro prvotní instalaci, distribuci a~aktualizaci aplikací napsaných pro platformu .NET za využití stávající infrastruktury dostupné ve firmě Y~Soft. Řešení bude podporovat práci s~více vývojovými větvemi, jejich změnu bez nutnosti stahovat si nový instalátor, bude mít přehled o~všech aktuálně vydaných verzích aplikace a~díky tomu umožní aktualizaci na novější verzi i~na verzi dříve vydanou pomocí grafického i~textového uživatelského rozhraní, nabídne upomenutí při zjištění nové verze a~snadnou aktualizaci jedním kliknutím.

Pro vývojáře zajistí jednoduchou integraci do aplikace a~procesu sestavení, automatizaci verzování. Automatické mazání starých verzí aplikací a~zaniklých kanálů z~úložiště. Možnosti monitoringu aktuálně běžících aplikací, včetně jednotlivých služeb, které aplikace můžou nabízet, a~integraci přehledu stavu do stávajícího webového rozhraní.


\section{Využití ve firmě Y~Soft}
\label{sec:UsageInYs}
Společnost Y~Soft~Corporation,~a.s. se primárně zabývá vývojem tiskového řešení \emph{YSoft SafeQ}, umožňující uživateli odeslat tiskovou úlohu na centrální server a~následně ji po autentizaci vytisknout na kterémkoliv dostupném multifunkčním zařízení (MFD -- z~anglického \emph{Multifunctional Device}). Systém sestává mj.~z části přijímající a~dočasně ukládající tiskové úlohy a~z~tzv. terminal serveru. Většina MFD disponuje vestavěným webovým prohlížečem a~terminal server jim poskytuje webové stránky pro zobrazení, některé MFD ale takovou funkcionalitu nenabízejí a~je nutné vyvinout nativní aplikaci, která bude pro komunikaci se~SafeQ resp. terminal serverem využívat jeho HTTP API.

Vzhledem ke skutečnosti, že MFD zpravidla není možné emulovat a~ověřit tak funkčnost a~kompatibilitu vestavěného prohlížeče MFD s~webovými stránkami poskytované terminal serverem nebo ověřit správnou funkčnost nativní aplikace automaticky na virtuálním zařízení, je nutné využít pro testování fyzické MFD dostupné ve vývojovém pracovišti firmy. Ověření funkčnosti dříve probíhalo výhradně manuálně, avšak postupně se přechází na automatickou validaci a~verifikaci pomocí robotického systému vyvíjeného v~rámci YSoft Labs\footnote{Podrobnosti možno nalézt na \url{https://www.ysoft.com/en/company/ysoft-labs}}.

Robotický systém umožňuje validaci a~verifikaci funkčnosti všech druhů zařízení, od jednoduchých a~jednoúčelových (např. kávovar) až po komplexní a~složitá zařízení jakým může být třeba MFD. Pro dosažení schopnosti validovat a~verifikovat funkčnost zařízení systém disponuje nejrůznějšími typy senzorů a~aktorů.
Systém se skládá z~několika různých komponent a~aplikací, z~nichž některé budou využívat výsledky této práce pro správu verzí a~monitorování jejich stavu. 

